BNO無知一問

好亂。即係依家正確玩法係用垃圾護照買機票check in過海關登機，到人地地頭用BNO入境？跟住返來就用BNO出境check in，到香港就用身分證入境？

Yes

maybe yes

你用BNO出境，目的地香港，唔俾你上機，因為證件無效。

咁外國係咪正常唔會唔承認BNO？係咪出示埋香港身份證證明就OK？

航空公司有責任去確定你可以喺目的地入境。唔知 淨係HKID 得唔得。

咁用特區護照由英國返香港探親會唔會好啲？

即係係香港出境用特衰，去到外國用bno入境
之後係外國出境返香港要用特衰？

但你必需用同一本護照進入、及之後離開一個國家。

即係你唔可以由英國直接返香港，要揾個中途站用特區護照進、出一次。

外國返香港見你有香港永久居民身分證應該就比你上機啦？寫明香港有居留權又係居民

關咩事 你係香港出境用身分證都夠啦
而你用特衰訂機票 去到英國入境嗰時邊會理你個passport係咪同機票同一個number
咁你咪照正常用BNO入境英國 番到香港用身分證囉

咁當然啦 假設去到都仲會想番番黎咁癡線姐

上機前會航空公司會check passport
就係呢個位先重要
揸bno嘅究竟畀唔畀上機

照show本特衰比佢地睇 冇問題

睇邊間航空公司 國泰或者得
其他一般都係睇passport

其實你出左去又諗住返黎，咁其實你都仲愛國愛黨啦
咁點解仲咁抗拒用特衰呢

你離開應國境時用返你入境時本BNO, 過咗關，航空公司係睇你用乜嘢護照返香港，你用特區護照咪O.K. 囉。